<?xml version="1.0" ?>
<xml>
	<mass season="advent" week="04" day="23" month="december">
		<reading-1>
			<name>Leitura I</name>
			<reference>Mal 3, 1-4.23-24</reference>
			<snippet>«Vou enviar-vos o profeta Elias, antes de chegar o dia do Senhor»</snippet>
			<announcement>Leitura da Profecia de Malaquias</announcement>
			<text>Assim fala o Senhor Deus: «Vou enviar o meu mensageiro, para preparar o caminho diante de Mim. Imediatamente entrará no seu templo o Senhor a quem buscais, o Anjo da Aliança por quem suspirais. Ele aí vem - diz o Senhor do Universo -. Mas quem poderá suportar o dia da sua vinda, quem resistirá quando Ele aparecer? Ele é como o fogo do fundidor e como a lixívia dos lavandeiros. Sentar-Se-á para fundir e purificar: purificará os filhos de Levi, como se purifica o ouro e a prata, e eles serão para o Senhor os que apresentam a oblação segundo a justiça. Então a oblação de Judá e de Jerusalém será agradável ao Senhor, como nos dias antigos, como nos anos de outrora. Eu vos enviarei o profeta Elias, antes de chegar o dia grande e terrível do Senhor. Ele reconduzirá o coração dos pais a seus filhos e o coração dos filhos a seus pais, para que Eu não venha ferir de maldição a terra».</text>
			<endind>Palavra do Senhor.</endind>
		</reading-1>
		<reading-2>
			<name>Salmo Responsorial</name>
			<reference>Salmo 24 (25), 4bc-5ab.8-9.10.14 (R. Lc 21, 28)</reference>
			<response>está perto a vossa redenção.</response>
			<latin_response>Respícite et leváte cápita vestra, quóniam appropínquat redémptio vestra.</latin_response>
			<verse-1>Mostrai-me, Senhor, os vossos caminhos, ensinai-me as vossas veredas. Guiai-me na vossa verdade e ensinai-me, porque Vós sois Deus, meu Salvador.</verse-1>
			<verse-2>O Senhor é bom e recto, ensina o caminho aos pecadores. Orienta os humildes na justiça e dá-lhes a conhecer os seus caminhos.</verse-2>
			<verse-3>Os caminhos do Senhor são misericórdia e fidelidade para os que guardam a sua aliança e os seus preceitos. O Senhor trata com familiaridade os que O temem e dá-lhes a conhecer a sua aliança.</verse-3>
		</reading-2>
		<reading-3>
			<name>Aleluia</name>
			<reference/>
			<response>Aleluia. Aleluia.</response>
			<text>Ó Rei das nações e Pedra angular da Igreja, vinde salvar o homem que formastes do pó da terra.</text>
		</reading-3>
		<reading-4>
			<name>Evangelho</name>
			<reference>Lc 1, 57-66</reference>
			<snippet>«O nascimento de João Baptista»</snippet>
			<announcement>Evangelho de Nosso Senhor Jesus Cristo segundo São Lucas</announcement>
			<text>Naquele tempo, chegou a altura de Isabel ser mãe e deu à luz um filho. Os seus vizinhos e parentes souberam que o Senhor lhe tinha feito tão grande benefício e congratularam-se com ela. Oito dias depois, vieram circuncidar o menino e queriam dar-lhe o nome do pai, Zacarias. Mas a mãe interveio e disse: «Não, ele vai chamar-se João». Disseram-lhe: «Não há ninguém da tua família que tenha esse nome». Perguntaram então ao pai, por meio de sinais, como queria que o menino se chamasse. O pai pediu uma tábua e escreveu: «O seu nome é João». Todos ficaram admirados. Imediatamente se lhe abriu a boca e se lhe soltou a língua e começou a falar, bendizendo a Deus. Todos os vizinhos se encheram de temor e por toda a região montanhosa da Judeia se divulgaram estes factos. Quantos os ouviam contar guardavam-nos em seu coração e diziam: «Quem virá a ser este menino?» Na verdade, a mão do Senhor estava com ele.</text>
			<endind>Palavra da salvação.</endind>
		</reading-4>
	</mass>
</xml>
