<?xml version="1.0" ?>
<xml>
	<mass season="advent" week="04" day="20" month="december">
		<reading-1>
			<name>Leitura I</name>
			<reference>Is 7, 10-14</reference>
			<snippet>«A virgem conceberá»</snippet>
			<announcement>Leitura do Livro de Isaías</announcement>
			<text>Naqueles dias, o Senhor mandou ao rei Acaz a seguinte mensagem: «Pede um sinal ao Senhor teu Deus, quer nas profundezas do abismo, quer lá em cima nas alturas». Acaz respondeu: «Não pedirei, não porei o Senhor à prova». Então Isaías disse: «Escutai, casa de David: Não vos basta que andeis a molestar os homens para quererdes também molestar o meu Deus? Por isso, o próprio Senhor vos dará um sinal: a virgem conceberá e dará à luz um filho e o seu nome será Emanuel».</text>
			<endind>Palavra do Senhor.</endind>
		</reading-1>
		<reading-2>
			<name>Salmo Responsorial</name>
			<reference>Salmo 23 (24), 1-2.3-4ab.5-6 (R. 7c e 10b)</reference>
			<response>Ele é o rei da glória.</response>
			<latin_response>ipse est rex glóriæ.</latin_response>
			<alt-response>Ou: Venha o Senhor: é Ele o rei glorioso.</alt-response>
			<verse-1>Do Senhor é a terra e o que nela existe, o mundo e quantos nele habitam. Ele a fundou sobre os mares e a consolidou sobre as águas.</verse-1>
			<verse-2>Quem poderá subir à montanha do Senhor? Quem habitará no seu santuário? O que tem as mãos inocentes e o coração puro, que não invocou o seu nome em vão nem jurou falso.</verse-2>
			<verse-3>Este será abençoado pelo Senhor e recompensado por Deus, seu Salvador. Esta é a geração dos que O procuram, que procuram a face do Deus de Jacob.</verse-3>
		</reading-2>
		<reading-3>
			<name>Aleluia</name>
			<reference/>
			<response>Aleluia. Aleluia.</response>
			<text>Ó Chave da casa de David, que abris e ninguém pode fechar, fechais e ninguém pode abrir: vinde libertar os que vivem no cativeiro das trevas e nas sombras da morte.</text>
		</reading-3>
		<reading-4>
			<name>Evangelho</name>
			<reference>Lc 1, 26-38</reference>
			<snippet>«Conceberás e darás à luz um Filho»</snippet>
			<announcement>Evangelho de Nosso Senhor Jesus Cristo segundo São Lucas</announcement>
			<text>Naquele tempo, o Anjo Gabriel foi enviado por Deus a uma cidade da Galileia chamada Nazaré, a uma Virgem desposada com um homem chamado José, da descendência de David. O nome da Virgem era Maria. Tendo entrado onde ela estava, disse o Anjo: «Ave, cheia de graça, o Senhor está contigo». Ela ficou perturbada com estas palavras e pensava que saudação seria aquela. Disse-lhe o Anjo: «Não temas, Maria, porque encontraste graça diante de Deus. Conceberás e darás à luz um Filho, a quem porás o nome de Jesus. Ele será grande e chamar-Se-á Filho do Altíssimo. O Senhor Deus Lhe dará o trono de seu pai David; reinará eternamente sobre a casa de Jacob e o seu reinado não terá fim». Maria disse ao Anjo: «Como será isto, se eu não conheço homem?» O Anjo respondeu-lhe: «O Espírito Santo virá sobre ti e a força do Altíssimo te cobrirá com a sua sombra. Por isso o Santo que vai nascer será chamado Filho de Deus. E a tua parenta Isabel concebeu também um filho na sua velhice e este é o sexto mês daquela a quem chamavam estéril; porque a Deus nada é impossível». Maria disse então: «Eis a escrava do Senhor; faça-se em mim segundo a tua palavra».</text>
			<endind>Palavra da salvação.</endind>
		</reading-4>
	</mass>
</xml>
