<?xml version="1.0" ?>
<xml>
	<mass season="advent" week="04" day="18" month="december">
		<reading-1>
			<name>Leitura I</name>
			<reference>Jer 23, 5-8</reference>
			<snippet>«Farei surgir para David um rebento justo»</snippet>
			<announcement>Leitura do Livro de Jeremias</announcement>
			<text>«Dias virão – diz o Senhor – em que farei surgir para David um rebento justo. Será um verdadeiro rei e governará com sabedoria: há-de exercer no país o direito e a justiça. Nos seus dias, Judá será salvo e Israel viverá em  segurança. Este será o seu nome: ‘O Senhor é a nossa justiça’. Por isso, dias virão – oráculo do Senhor – em que já não se dirá: ‘Vive o Senhor, que fez sair os filhos de Israel da terra do Egipto’; mas sim ‘Vive o Senhor, que fez sair e regressar os descendentes da casa de Israel da região do norte e de todos os países em que os tinha dispersado, para poderem habitar na sua própria terra’».</text>
			<endind>Palavra do Senhor.</endind>
		</reading-1>
		<reading-2>
			<name>Salmo Responsorial</name>
			<reference>Salmo 71 (72), 2.12-13.18-19 (R. cf. 7)</reference>
			<response>Nos dias do Senhor, nascerá a justiça e a paz para sempre.</response>
			<latin_response>Florébit in diébus eius iustítia, et abundántia pacis in ætérnum.</latin_response>
			<verse-1>Deus, concedei ao rei o poder de julgar e a vossa justiça ao filho do rei. Ele governará o vosso povo com justiça e os vossos pobres com equidade.</verse-1>
			<verse-2>Socorrerá o pobre que pede auxílio e o miserável que não tem amparo. Terá compaixão dos fracos e dos pobres e defenderá a vida dos oprimidos.</verse-2>
			<verse-3>Bendito seja o Senhor, Deus de Israel: só Ele faz maravilhas. Bendito para sempre o seu nome glorioso: toda a terra se encha da sua glória.</verse-3>
		</reading-2>
		<reading-3>
			<name>Aleluia</name>
			<reference/>
			<response>Aleluia. Aleluia.</response>
			<text>Ó Chefe da casa de Israel, que no Sinai destes a Lei a Moisés: vinde resgatar-nos com o poder do vosso braço.</text>
		</reading-3>
		<reading-4>
			<name>Evangelho</name>
			<reference>Mt 1, 18-25</reference>
			<snippet>«Jesus nascerá de Maria, desposada com José, filho de David»</snippet>
			<announcement>Evangelho de Nosso Senhor Jesus Cristo segundo São Mateus</announcement>
			<text>O nascimento de Jesus deu-se do seguinte modo: Maria, sua Mãe, noiva de José, antes de terem vivido em comum, encontrara-se grávida por virtude do Espírito Santo. Mas José, seu esposo, que era justo e não queria difamá-la, resolveu repudiá-la em  segredo. Tinha ele assim pensado, quando lhe apareceu num sonho o Anjo do Senhor, que lhe disse: «José, filho de David, não temas receber Maria, tua esposa, pois o que nela se gerou é fruto do Espírito Santo. Ela dará à luz um Filho e tu pôr-Lhe-ás o nome de Jesus, porque Ele salvará o povo dos seus pecados». Tudo isto aconteceu para se cumprir o que o Senhor anunciara por meio do Profeta, que diz: «A Virgem conceberá e dará à luz um Filho, que será chamado ‘Emanuel’, que quer dizer ‘Deus connosco’». Quando despertou do sono, José fez como o Anjo do Senhor lhe ordenara e recebeu sua esposa.</text>
			<endind>Palavra da salvação.</endind>
		</reading-4>
	</mass>
</xml>
