<?xml version="1.0" ?>
<xml>
	<mass season="advent" week="03" weekday="friday">
		<reading-1>
			<name>Leitura I</name>
			<reference>Is 56, 1-3a. 6-8</reference>
			<snippet>«A minha casa será chamada ‘Casa de oração para todos os povos’»</snippet>
			<announcement>Leitura do Livro de Isaías</announcement>
			<text>Eis o que diz o Senhor: «Respeitai o direito, praticai a justiça, porque a minha salvação está perto e a minha justiça não tardará a manifestar-se. Feliz o homem que assim procede, o filho do homem que nisto se firma, guardando o sábado, sem o profanar, e abstendo-se de todo o mal. Não diga o estrangeiro que aderiu ao Senhor: ‘O Senhor vai excluir-me do seu povo’. Quanto aos estrangeiros que aderiram ao Senhor para O servirem, para amarem o seu nome e serem seus servos, se guardarem o sábado, sem o profanarem, e forem fiéis à minha aliança, hei-de conduzi-los ao meu santo monte, hei-de enchê-los de alegria na minha casa de oração. Os seus holocaustos e os seus sacrifícios serão aceites no meu altar, porque a minha casa será chamada ‘Casa de oração para todos os povos’». Assim fala o Senhor Deus, que reúne os dispersos de Israel: «Reunirei ainda outros àqueles que já foram reunidos».</text>
			<endind>Palavra do Senhor.</endind>
		</reading-1>
		<reading-2>
			<name>Salmo Responsorial</name>
			<reference>Salmo 66 (67), 2-3.5.7-8 (R. 4)</reference>
			<response>Louvado sejais, Senhor, pelos povos de toda a terra.</response>
			<latin_response>Confiteántur tibi pópuli, Deus, confiteántur tibi pópuli omnes.</latin_response>
			<verse-1>Deus Se compadeça de nós e nos dê a sua bênção, resplandeça sobre nós a luz do seu rosto. Na terra se conhecerão os vossos caminhos e entre os povos a vossa salvação.</verse-1>
			<verse-2>Alegrem-se e exultem as nações, porque julgais os povos com justiça e governais as nações sobre a terra.</verse-2>
			<verse-3>A terra produziu os seus frutos, o Senhor nosso Deus nos abençoa. Deus nos dê a sua bênção e chegue o seu louvor aos confins da terra.</verse-3>
		</reading-2>
		<reading-3>
			<name>Aleluia</name>
			<reference/>
			<response>Aleluia. Aleluia.</response>
			<text>Vinde visitar-nos, Senhor, e dai-nos a paz, para que nos alegremos de coração sincero na vossa presença.</text>
		</reading-3>
		<reading-4>
			<name>Evangelho</name>
			<reference>Jo 5, 33-36</reference>
			<snippet>«João era uma lâmpada que ardia e brilhava»</snippet>
			<announcement>Evangelho de Nosso Senhor Jesus Cristo segundo São João</announcement>
			<text>Naquele tempo, disse Jesus aos judeus: Vós mandastes emissários a João Baptista e ele deu testemunho da verdade. Não é de um homem que Eu recebo testemunho, mas digo-vos isto para que sejais salvos. João era uma lâmpada que ardia e brilhava e vós, por um momento, quisestes alegrar-vos com a sua luz. Mas Eu tenho um testemunho maior que o de João, pois as obras que o Pai Me deu para consumar - as obras que Eu realizo - dão testemunho de que o Pai Me enviou».</text>
			<endind>Palavra da salvação.</endind>
		</reading-4>
	</mass>
</xml>
