<?xml version="1.0" ?>
<xml>
	<mass season="advent" week="03" weekday="sunday-A">
		<reading-1>
			<name>Leitura I</name>
			<reference>Is 35, 1-6a.10</reference>
			<snippet>«Deus vem salvar-nos»</snippet>
			<announcement>Leitura do Livro de Isaías</announcement>
			<text>Alegrem-se o deserto e o descampado, rejubile e floresça a terra árida, cubra-se de flores como o narciso, exulte com brados de alegria. Ser-lhe-á dada a glória do Líbano, o esplendor do Carmelo e do Saron. Verão a glória do Senhor, o esplendor do nosso Deus. Fortalecei as mãos fatigadas e robustecei os joelhos vacilantes. Dizei aos corações perturbados: «Tende coragem, não temais: Aí está o vosso Deus, vem para fazer justiça e dar a recompensa. Ele próprio vem salvar-vos». Então se abrirão os olhos dos cegos e se desimpedirão os ouvidos dos surdos. Então o coxo saltará como um veado e a língua do mudo cantará de alegria. Voltarão os que o Senhor libertar, hão-de chegar a Sião com brados de alegria, com eterna felicidade a iluminar-lhes o rosto. Reinarão o prazer e o contentamento e acabarão a dor e os gemidos.</text>
			<endind>Palavra do Senhor.</endind>
		</reading-1>
		<reading-2>
			<name>Salmo Responsorial</name>
			<reference>145 (146), 7. 8-9a. 9bc-10 (R. cf. Is 35, 4)</reference>
			<response>Vinde, Senhor, e salvai-nos.</response>
			<latin_response>Veni, Dómine, ad salvándum nos.</latin_response>
			<alt-response>Ou: Vinde salvar-nos, Senhor.</alt-response>
			<verse-1>O Senhor faz justiça aos oprimidos, dá pão aos que têm fome e a liberdade aos cativos.</verse-1>
			<verse-2>O Senhor ilumina os olhos dos cegos, o Senhor levanta os abatidos, o Senhor ama os justos.</verse-2>
			<verse-3>O Senhor protege os peregrinos, ampara o órfão e a viúva e entrava o caminho aos pecadores.</verse-3>
			<verse-4>O Senhor reina eternamente. O teu Deus, ó Sião, é rei por todas as gerações.</verse-4>
		</reading-2>
		<reading-3>
			<name>Leitura II</name>
			<reference>Tg 5, 7-10</reference>
			<snippet>«Fortalecei os vossos corações, porque a vinda do Senhor está próxima»</snippet>
			<announcement>Leitura da Epístola de São Tiago</announcement>
			<text>Irmãos: Esperai com paciência a vinda do Senhor. Vede como o agricultor espera pacientemente o precioso fruto da terra, aguardando a chuva temporã e a tardia. Sede pacientes, vós também, e fortalecei os vossos corações, porque a vinda do Senhor está próxima. Não vos queixeis uns dos outros, a fim de não serdes julgados. Eis que o Juiz está à porta. Irmãos, tomai como modelos de sofrimento e de paciência os profetas, que falaram em nome do Senhor.</text>
			<endind>Palavra do Senhor.</endind>
		</reading-3>
		<reading-4>
			<name>Aleluia</name>
			<reference>Is 61, 1 (cf. Lc 4, 18)</reference>
			<response>Aleluia. Aleluia.</response>
			<text>O Espírito do Senhor está sobre mim: enviou-me a anunciar a boa nova aos pobres.</text>
		</reading-4>
		<reading-5>
			<name>Evangelho</name>
			<reference>Mt 11, 2-11</reference>
			<snippet>«És tu Aquele que há-de vir ou devemos esperar outro?»</snippet>
			<announcement>Evangelho de Nosso Senhor Jesus Cristo segundo S. Mateus</announcement>
			<text>Naquele tempo, João Baptista ouviu falar, na prisão, das obras de Cristo e mandou-Lhe dizer pelos discípulos: «És Tu Aquele que há-de vir, ou devemos esperar outro?». Jesus respondeu-lhes: «Ide contar a João o que vedes e ouvis: os cegos vêem, os coxos andam, os leprosos são curados, os surdos ouvem, os mortos ressuscitam e a Boa Nova é anunciada aos pobres. E bem-aventurado aquele que não encontrar em Mim motivo de escândalo». Quando os mensageiros partiram, Jesus começou a falar de João às multidões: «Que fostes ver ao deserto? Uma cana agitada pelo vento? Então que fostes ver? Um homem vestido com roupas delicadas? Mas aqueles que usam roupas delicadas encontram-se nos palácios dos reis. Que fostes ver então? Um profeta? Sim – Eu vo-lo digo – e mais que profeta. É dele que está escrito: ‘Vou enviar à tua frente o meu mensageiro, para te preparar o caminho’. Em verdade vos digo: Entre os filhos de mulher, não apareceu ninguém maior do que João Baptista. Mas o menor no reino dos Céus é maior do que ele».</text>
			<endind>Palavra da salvação.</endind>
		</reading-5>
	</mass>
</xml>
