<?xml version="1.0" ?>
<xml>
	<mass season="advent" week="03" weekday="sunday-C">
		<reading-1>
			<name>Leitura I</name>
			<reference>Sof 3, 14-18a</reference>
			<snippet>«O Senhor exulta de alegria por tua causa»</snippet>
			<announcement>Leitura da Profecia de Sofonias</announcement>
			<text>Clama jubilosamente, filha de Sião; solta brados de alegria, Israel. Exulta, rejubila de todo o coração, filha de Jerusalém. O Senhor revogou a sentença que te condenava, afastou os teus inimigos. O Senhor, Rei de Israel, está no meio de ti e já não temerás nenhum mal. Naquele dia, dir-se-á a Jerusalém: «Não temas, Sião, não desfaleçam as tuas mãos. O Senhor teu Deus está no meio de ti, como poderoso salvador. Por causa de ti, Ele enche-Se de júbilo, renova-te com o seu amor, exulta de alegria por tua causa, como nos dias de festa».</text>
			<endind>Palavra do Senhor.</endind>
		</reading-1>
		<reading-2>
			<name>Salmo Responsorial</name>
			<reference>Is 12, 2-3.4bcd.5-6 (R. 6)</reference>
			<response>Exultai de alegria, porque é grande no meio de vós o Santo de Israel.</response>
			<latin_response>Exsúlta et lauda, quia magnus in médio tui Sanctus Isræl.</latin_response>
			<alt-response>Ou: Povo do Senhor, exulta e canta de alegria.</alt-response>
			<verse-1>Deus é o meu Salvador, tenho confiança e nada temo. O Senhor é a minha força e o meu louvor. Ele é a minha salvação.</verse-1>
			<verse-2>Tirareis água com alegria das fontes da salvação. Agradecei ao Senhor, invocai o seu nome; anunciai aos povos a grandeza das suas obras, proclamai a todos que o seu nome é santo.</verse-2>
			<verse-3>Cantai ao Senhor, porque Ele fez maravilhas, anunciai-as em toda a terra. Entoai cânticos de alegria, habitantes de Sião, porque é grande no meio de vós o Santo de Israel.</verse-3>
		</reading-2>
		<reading-3>
			<name>Leitura II</name>
			<reference>Filip 4, 4-7</reference>
			<snippet>«O Senhor está próximo»</snippet>
			<announcement>Leitura da Epístola do apóstolo São Paulo aos Filipenses</announcement>
			<text>Irmãos: Alegrai-vos sempre no Senhor. Novamente vos digo: alegrai-vos. Seja de todos conhecida a vossa bondade. O Senhor está próximo. Não vos inquieteis com coisa alguma; mas em todas as circunstâncias, apresentai os vossos pedidos diante de Deus, com orações, súplicas e acções de graças. E a paz de Deus, que está acima de toda a inteligência, guardará os vossos corações e os vossos pensamentos em Cristo Jesus.</text>
			<endind>Palavra do Senhor.</endind>
		</reading-3>
		<reading-4>
			<name>Aleluia</name>
			<reference>Is 61, 1 (cf. Lc 4, 18)</reference>
			<response>Aleluia. Aleluia.</response>
			<text>O Espírito do Senhor está sobre mim: enviou-me a anunciar a boa nova aos pobres.</text>
		</reading-4>
		<reading-5>
			<name>Evangelho</name>
			<reference>Lc 3, 10-18</reference>
			<snippet>«Que devemos fazer?»</snippet>
			<announcement>Evangelho de Nosso Senhor Jesus Cristo segundo São Lucas</announcement>
			<text>Naquele tempo, as multidões perguntavam a João Baptista: «Que devemos fazer?». Ele respondia-lhes: «Quem tiver duas túnicas reparta com quem não tem nenhuma; e quem tiver mantimentos faça o mesmo». Vieram também alguns publicanos para serem baptizados e disseram: «Mestre, que devemos fazer?». João respondeu-lhes: «Não exijais nada além do que vos foi prescrito». Perguntavam-lhe também os soldados: «E nós, que devemos fazer?». Ele respondeu-lhes: «Não pratiqueis violência com ninguém nem denuncieis injustamente; e contentai-vos com o vosso soldo». Como o povo estava na expectativa e todos pensavam em seus corações se João não seria o Messias, ele tomou a palavra e disse a todos: «Eu baptizo-vos com água, mas está a chegar quem é mais forte do que eu, e eu não sou digno de desatar as correias das suas sandálias. Ele baptizar-vos-á com o Espírito Santo e com o fogo. Tem na mão a pá para limpar a sua eira e recolherá o trigo no seu celeiro; a palha, porém, queimá-la-á num fogo que não se apaga». Assim, com estas e muitas outras exortações, João anunciava ao povo a Boa Nova».</text>
			<endind>Palavra da salvação.</endind>
		</reading-5>
	</mass>
</xml>
