<?xml version="1.0" ?>
<xml>
	<mass season="advent" week="03" weekday="sunday-B">
		<reading-1>
			<name>Leitura I</name>
			<reference>Is 61, 1-2a.10-11</reference>
			<snippet>«Exulto de alegria no Senhor»</snippet>
			<announcement>Leitura do Livro de Isaías</announcement>
			<text>O espírito do Senhor está sobre mim, porque o Senhor me ungiu e me enviou a anunciar a boa nova aos pobres, a curar os corações atribulados, a proclamar a redenção aos cativos e a liberdade aos prisioneiros, a promulgar o ano da graça do Senhor. Exulto de alegria no Senhor, a minha alma rejubila no meu Deus, que me revestiu com as vestes da salvação e me envolveu num manto de justiça, como noivo que cinge a fronte com o diadema e a noiva que se adorna com as suas jóias. Como a terra faz brotar os germes e o jardim germinar as sementes, assim o Senhor Deus fará brotar a justiça e o louvor diante de todas as nações.</text>
			<endind>Palavra do Senhor.</endind>
		</reading-1>
		<reading-2>
			<name>Salmo Responsorial</name>
			<reference>Lc 1, 46-48.49-50.53-54 (R. Is 61, 10b)</reference>
			<response>Exulto de alegria no Senhor.</response>
			<latin_response>Exsúltat ánima mea in Deo meo.</latin_response>
			<alt-response>Ou: A minha alma exulta no Senhor.</alt-response>
			<verse-1>A minha alma glorifica o Senhor e o meu espírito se alegra em Deus, meu Salvador, porque pôs os olhos na humildade da sua serva: de hoje em diante me chamarão bem-aventurada todas as gerações.</verse-1>
			<verse-2>O Todo-poderoso fez em mim maravilhas: Santo é o seu nome. A sua misericórdia se estende de geração em geração sobre aqueles que O temem.</verse-2>
			<verse-3>Aos famintos encheu de bens e aos ricos despediu-os de mãos vazias. Acolheu a Israel, seu servo, lembrado da sua misericórdia.</verse-3>
		</reading-2>
		<reading-3>
			<name>Leitura II</name>
			<reference>1 Tes 5, 16-24</reference>
			<snippet>«Todo o vosso ser – espírito, alma e corpo – se conserve para a vinda do Senhor»</snippet>
			<announcement>Leitura da Primeira Epístola do apóstolo São Paulo aos Tessalonicenses</announcement>
			<text>Irmãos: Vivei sempre alegres, orai sem cessar, dai graças em todas as circunstâncias, pois é esta a vontade de Deus a vosso respeito em Cristo Jesus. Não apagueis o Espírito, não desprezeis os dons proféticos; mas avaliai tudo, conservando o que for bom. Afastai-vos de toda a espécie de mal. O Deus da paz vos santifique totalmente, para que todo o vosso ser – espírito, alma e corpo – se conserve irrepreensível para a vinda de Nosso Senhor Jesus Cristo. É fiel Aquele que vos chama e cumprirá as suas promessas.</text>
			<endind>Palavra do Senhor.</endind>
		</reading-3>
		<reading-4>
			<name>Aleluia</name>
			<reference>Is 61, 1 (cf. Lc 4, 18)</reference>
			<response>Aleluia. Aleluia.</response>
			<text>O Espírito do Senhor está sobre mim: enviou-me a anunciar a boa nova aos pobres.</text>
		</reading-4>
		<reading-5>
			<name>Evangelho</name>
			<reference>Jo 1, 6-8.19-28</reference>
			<snippet>«No meio de vós está Alguém que não conheceis»</snippet>
			<announcement>Evangelho de Nosso Senhor Jesus Cristo segundo São João</announcement>
			<text>Apareceu um homem enviado por Deus, chamado João. Veio como testemunha, para dar testemunho da luz, a fim de que todos acreditassem por meio dele. Ele não era a luz, mas veio para dar testemunho da luz. Foi este o testemunho de João, quando os judeus lhe enviaram, de Jerusalém, sacerdotes e levitas, para lhe perguntarem: «Quem és tu?». Ele confessou a verdade e não negou; ele confessou: «Eu não sou o Messias». Eles perguntaram-lhe: «Então, quem és tu? És Elias?». «Não sou», respondeu ele. «És o Profeta?». Ele respondeu: «Não». Disseram-lhe então: «Quem és tu? Para podermos dar uma resposta àqueles que nos enviaram, que dizes de ti mesmo?». Ele declarou: «Eu sou a voz do que clama no deserto: ‘Endireitai o caminho do Senhor’, como disse o profeta Isaías». Entre os enviados havia fariseus que lhe perguntaram: «Então, porque baptizas, se não és o Messias, nem Elias, nem o Profeta?». João respondeu-lhes: «Eu baptizo na água, mas no meio de vós está Alguém que não conheceis: Aquele que vem depois de mim, a quem eu não sou digno de desatar a correia das sandálias». Tudo isto se passou em Betânia, além do Jordão, onde João estava a baptizar.</text>
			<endind>Palavra da salvação.</endind>
		</reading-5>
	</mass>
</xml>
