<?xml version="1.0" ?>
<xml>
	<mass season="advent" week="01" weekday="friday">
		<reading-1>
			<name>Leitura I</name>
			<reference>Is 29, 17-24</reference>
			<snippet>«Nesse dia os olhos dos cegos hão-de ver»</snippet>
			<announcement>Leitura do Livro de Isaías</announcement>
			<text>Assim fala o Senhor Deus: Daqui a muito pouco tempo, não há-de o Líbano transformar-se num jardim e o jardim parecer uma floresta? Nesse dia, os surdos ouvirão ler as palavras do livro; libertos da escuridão e das trevas, os olhos dos cegos tornarão a ver. Os humildes alegrar-se-ão cada vez mais no Senhor e os mais pobres dos homens rejubilarão no Santo de Israel. O tirano deixará de existir, o escarnecedor desaparecerá e serão exterminados os que só pensam no mal: aqueles que fazem condenar os outros pelas suas palavras, os que armam ciladas no tribunal a quem promove a justiça e sem razão arruinam o justo. Por isso, o Senhor, que libertou Abraão, assim fala à casa de Jacob: ‘Doravante Jacob não terá de que se envergonhar, o seu rosto não voltará a empalidecer, porque, ao verem no meio dele os seus filhos, obras das minhas mãos, proclamarão santo o meu nome’. Proclamarão a santidade do Santo de Jacob e temerão o Deus de Israel. Os espíritos desnorteados aprenderão a sabedoria e os murmuradores hão-de aceitar a instrução».</text>
			<endind>Palavra do Senhor.</endind>
		</reading-1>
		<reading-2>
			<name>Salmo Responsorial</name>
			<reference>Salmo 26 (27), 1.4.13-14 (R. 1a)</reference>
			<response>O Senhor é a minha luz e a minha salvação.</response>
			<latin_response>Dóminus illuminátio mea et salus mea.</latin_response>
			<verse-1>O Senhor é minha luz e salvação: a quem hei-de temer? O Senhor é protector da minha vida: de quem hei-de ter medo?</verse-1>
			<verse-2>Uma coisa peço ao Senhor, por ela anseio: habitar na casa do Senhor todos os dias da minha vida, para gozar da suavidade do Senhor e visitar o seu santuário.</verse-2>
			<verse-3>Espero vir a contemplar a bondade do Senhor na terra dos vivos. Confia no Senhor, sê forte. Tem coragem e confia no Senhor.</verse-3>
		</reading-2>
		<reading-3>
			<name>Aleluia</name>
			<reference/>
			<response>Aleluia. Aleluia.</response>
			<text>O Senhor virá com poder e majestade e iluminará os olhos dos seus fiéis.</text>
		</reading-3>
		<reading-4>
			<name>Evangelho</name>
			<reference>Mt 9, 27-31</reference>
			<snippet>«Dois cegos acreditam em Jesus e são curados»</snippet>
			<announcement>Evangelho de Nosso Senhor Jesus Cristo segundo São Mateus</announcement>
			<text>Naquele tempo, Jesus pôs-Se a caminho e seguiram-n’O dois cegos, gritando: «Filho de David, tem piedade de nós». Ao chegar a casa, os cegos aproximaram-se d’Ele. Jesus perguntou-lhes: «Acreditais que posso fazer o que pedis?» Eles responderam: «Acreditamos, Senhor». Então Jesus tocou-lhes nos olhos e disse: «Seja feito segundo a vossa fé». E abriram-se os seus olhos. Jesus advertiu-os, dizendo: «Tende cuidado, para que ninguém o saiba». Mas eles, quando saíram, divulgaram a fama de Jesus por toda aquela terra.</text>
			<endind>Palavra da salvação.</endind>
		</reading-4>
	</mass>
</xml>
