<?xml version="1.0" ?>
<xml>
	<mass season="advent" week="01" weekday="monday">
		<reading-1>
			<name>Leitura I</name>
			<reference>Is 2, 1-5 (No ano A, pode ler-se Is 4, 2-6)</reference>
			<snippet>«O Senhor chama todos os povos à paz eterna do reino de Deus»</snippet>
			<announcement>Leitura do Livro de Isaías</announcement>
			<text>Visão de Isaías, filho de Amós, acerca de Judá e de Jerusalém: Sucederá, nos dias que hão-de vir, que o monte do templo do Senhor se há-de erguer no cimo das montanhas e se elevará no alto das colinas. Ali afluirão todas as nações e muitos povos acorrerão, dizendo: «Vinde, subamos ao monte do Senhor, ao templo do Deus de Jacob. Ele nos ensinará os seus caminhos e nós andaremos pelas suas veredas. De Sião há-de vir a lei e de Jerusalém a palavra do Senhor». Ele será juiz no meio das nações e árbitro de povos sem número. Converterão as espadas em relhas de arado e as lanças em foices. Não levantará a espada nação contra nação, nem mais se hão-de preparar para a guerra. Vinde, ó casa de Jacob, caminhemos à luz do Senhor.</text>
			<endind>Palavra do Senhor.</endind>
		</reading-1>
		<reading-2>
			<name>Ou: Leitura I</name>
			<reference>Is 4, 2-6</reference>
			<snippet>«Será a alegria dos sobreviventes»</snippet>
			<announcement>Leitura do Livro de Isaías</announcement>
			<text>Naquele dia, o gérmen do Senhor será o ornamento e a glória dos sobreviventes de Israel, o fruto da terra será o seu esplendor e alegria. Os que restarem em Sião e os sobreviventes de Jerusalém serão chamados santos, serão todos inscritos para a vida em Jerusalém. Quando o Senhor tiver lavado as impurezas das filhas de Sião e limpado o sangue do meio de Jerusalém, com o sopro da sua justiça, um sopro abrasador, Ele criará sobre todo o espaço do monte Sião e sobre as suas assembleias uma nuvem de fumo durante o dia e um esplendor de fogo ardente durante a noite. Por cima de tudo, a glória do Senhor será uma cobertura e uma tenda, para fazer sombra contra o calor do dia e servir de refúgio e abrigo contra a chuva e a tempestade.</text>
			<endind>Palavra do Senhor.</endind>
		</reading-2>
		<reading-3>
			<name>Salmo Responsorial</name>
			<reference>Salmo 121 (122), 1-4a.(4b-7).8-9 (R. cf. 1)</reference>
			<notice>(As estrofes terceira e quarta são facultativas)</notice>
			<response>Vamos com alegria para a casa do Senhor.</response>
			<latin_response>In domum Dómini letántes íbimus.</latin_response>
			<verse-1>Alegrei-me quando me disseram: «Vamos para a casa do Senhor». Detiveram-se os nossos passos às tuas portas, Jerusalém.</verse-1>
			<verse-2>Jerusalém, cidade bem edificada, que forma tão belo conjunto! Para lá sobem as tribos, as tribos do Senhor.</verse-2>
			<verse-3>Segundo o costume de Israel, para celebrar o nome do Senhor; ali estão os tribunais da justiça, os tribunais da casa de David.</verse-3>
			<verse-4>Pedi a paz para Jerusalém: vivam seguros quantos te amam. Haja paz dentro dos teus muros, tranquilidade em teus palácios.</verse-4>
			<verse-5>Por amor dos meus irmãos e amigos, pedirei a paz para ti. Por amor da casa do Senhor nosso Deus, pedirei para ti todos os bens.</verse-5>
		</reading-3>
		<reading-4>
			<name>Aleluia</name>
			<reference>cf. Salmo 79, 4</reference>
			<response>Aleluia. Aleluia.</response>
			<text>Vinde libertar-nos, Senhor, nosso Deus; mostrai-nos o vosso rosto e seremos salvos.</text>
		</reading-4>
		<reading-5>
			<name>Evangelho</name>
			<reference>Mt 8, 5-11</reference>
			<snippet>«Do Oriente e do Ocidente virão muitos para o reino dos Céus»</snippet>
			<announcement>Evangelho de Nosso Senhor Jesus Cristo segundo São Mateus</announcement>
			<text>Naquele tempo, ao entrar Jesus em Cafarnaum, aproximou-se d’Ele um centurião, que Lhe suplicou, dizendo: «Senhor, o meu servo jaz em casa paralítico e sofre horrivelmente». Disse-lhe Jesus: «Eu irei curá-lo». Mas o centurião respondeu-Lhe: «Senhor, eu não sou digno de que entres em minha casa; mas diz uma só palavra e o meu servo ficará curado. Porque eu, que não passo dum subalterno, tenho soldados sob as minhas ordens: digo a um ‘Vai’ e ele vai; a outro ‘Vem’ e ele vem; e ao meu servo ‘Faz isto’ e ele faz». Ao ouvi-lo, Jesus ficou admirado e disse àqueles que O seguiam: «Em verdade vos digo: Não encontrei ninguém em Israel com tão grande fé. Por isso vos digo: Do Oriente e do Ocidente virão muitos sentar-se à mesa, com Abraão, Isaac e Jacob, no reino dos Céus».</text>
			<endind>Palavra da salvação.</endind>
		</reading-5>
	</mass>
</xml>
