<?xml version="1.0" ?>
<xml>
	<mass season="advent" week="01" weekday="saturday">
		<reading-1>
			<name>Leitura I</name>
			<reference>Is 30, 19-21.23-26</reference>
			<snippet>«À voz da tua súplica, o Senhor terá compaixão de ti»</snippet>
			<announcement>Leitura do Livro de Isaías</announcement>
			<text>Eis o que diz o Senhor Deus, o Santo de Israel: «Povo de Sião, que habitas em Jerusalém, tu não voltarás a chorar. À voz da tua súplica, o Senhor terá compaixão de ti; logo que ouvir os teus clamores, Ele te responderá. O Senhor poderá dar-te a comer o pão da angústia e a beber a água da tribulação; mas Aquele que te ensina não Se esconderá mais e os teus olhos verão Aquele que te ensina. Se te desvias para a direita ou para a esquerda, os teus ouvidos ouvirão dizer atrás de ti: ‘É este o caminho; segui por ele’. O Senhor te dará a chuva para a semente que tiveres lançado à terra e o pão que a terra produzir será farto e nutritivo. Nesse dia, os teus rebanhos pastarão em extensos prados; os bois e os jumentos que lavram a terra comerão forragem com sal, limpa com a pá e a joeira. Em todo o alto monte e em toda a colina elevada, haverá regatos e águas correntes, no dia da grande mortandade, quando as torres se desmoronarem. Então a claridade da lua será como a luz do sol e a luz do sol ficará sete vezes mais forte; nesse dia, o Senhor tratará as chagas do seu povo e curará as feridas dos seus golpes».</text>
			<endind>Palavra do Senhor.</endind>
		</reading-1>
		<reading-2>
			<name>Salmo Responsorial</name>
			<reference>Salmo 146 (147), 1-2.3-4.5-6 (R. Is 30, 18)</reference>
			<response>Felizes os que esperam no Senhor.</response>
			<latin_response>Beáti omnes qui exspéctant Dóminum.</latin_response>
			<verse-1>Louvai o Senhor, porque é bom cantar, é agradável e justo celebrar o seu louvor. O Senhor edificou Jerusalém, congregou os dispersos de Israel.</verse-1>
			<verse-2>Sarou os corações dilacerados e ligou as suas feridas. Fixou o número das estrelas e deu a cada uma o seu nome.</verse-2>
			<verse-3>Grande é o nosso Deus e todo-poderoso, é sem limites a sua sabedoria. O Senhor conforta os humildes e abate os ímpios até ao chão.</verse-3>
		</reading-2>
		<reading-3>
			<name>Aleluia</name>
			<reference>Is 33, 22</reference>
			<response>Aleluia. Aleluia.</response>
			<text>O Senhor é o nosso legislador, o nosso juiz, o nosso rei: Ele próprio vem salvar-nos.</text>
		</reading-3>
		<reading-4>
			<name>Evangelho</name>
			<reference>Mt 9, 35 - 10, 1.6-8</reference>
			<snippet>«Ao ver as multidões, encheu-Se de compaixão»</snippet>
			<announcement>Evangelho de Nosso Senhor Jesus Cristo segundo São Mateus</announcement>
			<text>Naquele tempo, Jesus percorria todas as cidades e aldeias, ensinando nas sinagogas, pregando o Evangelho do reino e curando todas as doenças e enfermidades. Ao ver as multidões, encheu-Se de compaixão, porque andavam fatigadas e abatidas, como ovelhas sem pastor. Jesus disse então aos seus discípulos: «A seara é grande, mas os trabalhadores são poucos. Pedi ao Senhor da seara que mande trabalhadores para a sua seara». Depois chamou a Si os seus Doze discípulos e deu-lhes poder de expulsar os espíritos impuros e de curar todas as doenças e enfermidades. Jesus deu-lhes também as seguintes instruções: «Ide às ovelhas perdidas da casa de Israel. Pelo caminho, proclamai que está perto o reino dos Céus. Curai os enfermos, ressuscitai os mortos, sarai os leprosos, expulsai os demónios. Recebestes de graça, dai de graça».</text>
			<endind>Palavra da salvação.</endind>
		</reading-4>
	</mass>
</xml>
