<?xml version="1.0" ?>
<xml>
	<mass season="advent" week="01" weekday="thursday">
		<reading-1>
			<name>Leitura I</name>
			<reference>Is 26, 1-6</reference>
			<snippet>«Entrará um povo justo, que pratica a fidelidade»</snippet>
			<announcement>Leitura do Livro de Isaías</announcement>
			<text>Naquele dia, cantarão este hino na terra de Judá: «Nós temos uma cidade forte; muralhas e fortificações foram postas para nos proteger. Abri as portas para que entre um povo justo, um povo que pratica a fidelidade. O seu coração está firme: dar-lhe-eis a paz, porque em Vós tem confiança». Confiai sempre no Senhor, porque o Senhor é a nossa fortaleza eterna. Humilhou os habitantes das alturas, abateu a cidade inacessível, derrubou-a por terra, arrasou-a até ao solo. Ela é calcada aos pés, os pés dos infelizes, os passos dos pobres.</text>
			<endind>Palavra do Senhor.</endind>
		</reading-1>
		<reading-2>
			<name>Salmo Responsorial</name>
			<reference>Salmo 117 (118), 1.8-9.19-21.25-27a</reference>
			<response>Bendito o que vem em nome do Senhor.</response>
			<latin_response>Benedíctus qui venit in nómine Dómini.</latin_response>
			<verse-1>Dai graças ao Senhor, porque Ele é bom, porque é eterna a sua misericórdia. Mais vale refugiar-se no Senhor, do que fiar-se nos homens. Mais vale refugiar-se no Senhor, do que fiar-se nos poderosos.</verse-1>
			<verse-2>Abri-me as portas da justiça: entrarei para dar graças ao Senhor. Esta é a porta do Senhor: os justos entrarão por ela. Eu Vos dou graças porque me ouvistes e fostes o meu salvador.</verse-2>
			<verse-3>Senhor, salvai os vossos servos, Senhor, dai-nos a vitória. Bendito o que vem em nome do Senhor, da casa do Senhor nós vos bendizemos. O Senhor é Deus e fez brilhar sobre nós a sua luz.</verse-3>
		</reading-2>
		<reading-3>
			<name>Aleluia</name>
			<reference>Is 55, 6</reference>
			<response>Aleluia. Aleluia.</response>
			<text>Procurai o Senhor, enquanto Se pode encontrar, invocai-O, enquanto está perto.</text>
		</reading-3>
		<reading-4>
			<name>Evangelho</name>
			<reference>Mt 7, 21.24-27</reference>
			<snippet>«Aquele que faz a vontade de meu Pai entrará no reino dos Céus»</snippet>
			<announcement>Evangelho de Nosso Senhor Jesus Cristo segundo São Mateus</announcement>
			<text>Naquele tempo, disse Jesus aos seus discípulos: «Nem todo aquele que Me diz ‘Senhor, Senhor’ entrará no reino dos Céus, mas só aquele que faz a vontade de meu Pai que está nos Céus. Todo aquele que ouve as minhas palavras e as põe em prática é como o homem prudente que edificou a sua casa sobre a rocha. Caiu a chuva, vieram as torrentes e sopraram os ventos contra aquela casa; mas ela não caiu, porque estava fundada sobre a rocha. Mas todo aquele que ouve as minhas palavras e não as põe em prática é como o homem insensato que edificou a sua casa sobre a areia. Caiu a chuva, vieram as torrentes e sopraram os ventos contra aquela casa; ela desmoronou-se e foi grande a sua ruína».</text>
			<endind>Palavra da salvação.</endind>
		</reading-4>
	</mass>
</xml>
