<?xml version="1.0" ?>
<xml>
	<mass season="advent" week="02" weekday="friday">
		<reading-1>
			<name>Leitura I</name>
			<reference>Is 48, 17-19</reference>
			<snippet>«Se tivesses ouvido as minhas ordens...»</snippet>
			<announcement>Leitura do Livro de Isaías</announcement>
			<text>Eis o que diz o Senhor, o teu redentor, o Santo de Israel: «Eu sou o Senhor, teu Deus, que te ensino o que é para teu bem e te conduzo pelo caminho que deves seguir. Se tivesses atendido às minhas ordens, a tua paz seria como um rio e a tua justiça como as ondas do mar. A tua descendência seria como a areia e como os seus grãos a tua posteridade. Nunca o teu nome seria tirado nem riscado da minha presença».</text>
			<endind>Palavra do Senhor.</endind>
		</reading-1>
		<reading-2>
			<name>Salmo Responsorial</name>
			<reference>Salmo 1, 1-2.3.4.6 (R. cf. Jo 8, 12)</reference>
			<response>Quem Vos segue, Senhor, terá a luz da vida.</response>
			<latin_response>Qui séquitur te, Dómine, habébit lumen vitæ. </latin_response>
			<verse-1>Feliz o homem que não segue o conselho dos ímpios, não se detém no caminho dos pecadores nem toma parte na reunião dos maldizentes; mas antes se compraz na lei do Senhor e nela medita dia e noite.</verse-1>
			<verse-2>É como árvore plantada à beira das águas: dá fruto a seu tempo e a sua folhagem não murcha. Tudo quanto fizer será bem sucedido.</verse-2>
			<verse-3>Bem diferente é a sorte dos ímpios: são como a palha que o vento leva. O Senhor vela pelo caminho dos justos, mas o caminho dos pecadores leva à perdição.</verse-3>
		</reading-2>
		<reading-3>
			<name>Aleluia</name>
			<reference/>
			<response>Aleluia. Aleluia.</response>
			<text>O Senhor está perto, ide ao seu encontro; Ele é o príncipe da paz.</text>
		</reading-3>
		<reading-4>
			<name>Evangelho</name>
			<reference>Mt 11, 16-19</reference>
			<snippet>«Não ouvem João nem o Filho do homem»</snippet>
			<announcement>Evangelho de Nosso Senhor Jesus Cristo segundo São Mateus</announcement>
			<text>Naquele tempo, disse Jesus à multidão: «A quem poderei comparar esta geração? É como os meninos sentados nas praças, que se interpelam uns aos outros, dizendo: ‘Tocámos flauta e não dançastes; entoámos lamentações e não chorastes’. Veio João Baptista, que não comia nem bebia, e dizem que tinha o demónio com ele. Veio o Filho do homem, que come e bebe, e dizem: ‘É um glutão e um ébrio, amigo de publicanos e pecadores’. Mas a sabedoria foi justificada pelas suas obras».</text>
			<endind>Palavra da salvação.</endind>
		</reading-4>
	</mass>
</xml>
