<?xml version="1.0" ?>
<xml>
	<mass season="advent" week="02" weekday="saturday">
		<reading-1>
			<name>Leitura I</name>
			<reference>Sir 48, 1-4.9-11</reference>
			<snippet>«Elias virá de novo»</snippet>
			<announcement>Leitura do Livro de Ben-Sirá</announcement>
			<text>Naqueles dias, apareceu como um fogo o profeta Elias e as suas palavras queimavam como um facho ardente. Fez vir a fome sobre os israelitas e no seu zelo reduziu-os a poucos. Com a palavra do Senhor fechou o céu e por três vezes fez descer o fogo. – Como foste admirável, Elias, pelos teus prodígios! Quem se pode gloriar de ser como tu? Foste arrebatado num turbilhão de chamas e num carro puxado por cavalos de fogo; foste preparado para, em determinado tempo, aplacares a ira divina antes que ela se inflame, para reconciliares o coração dos pais com os filhos e restabeleceres as tribos de Jacob. Felizes os que te viram e os que morreram no amor, porque também nós certamente viveremos.</text>
			<endind>Palavra do Senhor.</endind>
		</reading-1>
		<reading-2>
			<name>Salmo Responsorial</name>
			<reference>Salmo 79 (80), 2ac e 3b. 15-16.18-19 (R. 4)</reference>
			<response>Senhor nosso Deus, fazei-nos voltar, mostrai-nos o vosso rosto e seremos salvos.</response>
			<latin_response>Deus, convérte nos, illústra fáciem tuam, et salvi érimus.</latin_response>
			<alt-response>Ou: Mostrai-nos, Senhor, o vosso rosto e seremos salvos.</alt-response>
			<verse-1>Pastor de Israel, escutai, Vós que estais sentado sobre os Querubins, aparecei. Despertai o vosso poder e vinde em nosso auxílio.</verse-1>
			<verse-2>Deus dos Exércitos, vinde de novo, olhai dos céus e vede, visitai esta vinha. Protegei a cepa que a vossa mão direita plantou, o rebento que fortalecestes para Vós.</verse-2>
			<verse-3>Estendei a mão sobre o homem que escolhestes, sobre o filho do homem que para Vós criastes; e não mais nos apartaremos de Vós: fazei-nos viver e invocaremos o vosso nome.</verse-3>
		</reading-2>
		<reading-3>
			<name>Aleluia</name>
			<reference>Lc 3, 4.6</reference>
			<response>Aleluia. Aleluia.</response>
			<text>Preparai o caminho do Senhor, endireitai as suas veredas e toda a criatura verá a salvação de Deus.</text>
		</reading-3>
		<reading-4>
			<name>Evangelho</name>
			<reference>Mt 17, 10-13</reference>
			<snippet>«Elias já veio e não o reconheceram»</snippet>
			<announcement>Evangelho de Nosso Senhor Jesus Cristo segundo São Mateus</announcement>
			<text>Ao descerem do monte, os discípulos perguntaram a Jesus: «Porque dizem os escribas que Elias tem de vir primeiro?» Jesus respondeu-lhes: «Certamente Elias há-de vir para restaurar todas as coisas. Eu vos digo, porém, que Elias já veio; mas, em vez de o reconhecerem, fizeram-lhe tudo o que quiseram. Assim também o Filho do homem será maltratado por eles». Então os discípulos compreenderam que Jesus lhes falava de João Baptista.</text>
			<endind>Palavra da salvação.</endind>
		</reading-4>
	</mass>
</xml>
