<?xml version="1.0" ?>
<xml>
	<mass season="advent" week="02" weekday="sunday-B">
		<reading-1>
			<name>Leitura I</name>
			<reference>Is 40, 1-5.9-11</reference>
			<snippet>«Preparai o caminho do Senhor»</snippet>
			<announcement>Leitura do Livro de Isaías</announcement>
			<text>Consolai, consolai o meu povo, diz o vosso Deus. Falai ao coração de Jerusalém e dizei-lhe em alta voz que terminaram os seus trabalhos e está perdoada a sua culpa, porque recebeu da mão do Senhor duplo castigo por todos os seus pecados. Uma voz clama: «Preparai no deserto o caminho do Senhor, abri na estepe uma estrada para o nosso Deus. Sejam alteados todos os vales e abatidos os montes e as colinas; endireitem-se os caminhos tortuosos e aplanem-se as veredas escarpadas. Então se manifestará a glória do Senhor e todo o homem verá a sua magnificência, porque a boca do Senhor falou». Sobe ao alto dum monte, arauto de Sião! Grita com voz forte, arauto de Jerusalém! Levanta sem temor a tua voz e diz às cidades de Judá: «Eis o vosso Deus. O Senhor Deus vem com poder, o seu braço dominará. Com Ele vem o seu prémio, precede-O a sua recompensa. Como um pastor apascentará o seu rebanho e reunirá os animais dispersos; tomará os cordeiros em seus braços, conduzirá as ovelhas ao seu descanso».</text>
			<endind>Palavra do Senhor.</endind>
		</reading-1>
		<reading-2>
			<name>Salmo Responsorial</name>
			<reference>Salmo 84 (85), 9ab-10.11-12.13-14 (R. 8)</reference>
			<response>Mostrai-nos o vosso amor e dai-nos a vossa salvação.</response>
			<latin_response>Osténde nobis, Dómine, misericórdiam tuam, et salutáre tuum da nobis.</latin_response>
			<alt-response>Ou: Mostrai-nos, Senhor, a vossa misericórdia.</alt-response>
			<verse-1>Osténde nobis, Dómine, misericórdiam tuam.</verse-1>
			<verse-2>Osténde nobis, Dómine, misericórdiam tuam, et salutáre tuum da nobis.</verse-2>
			<verse-3>Osténde nobis, Dómine, misericórdiam tuam, et salutáre tuum da nobis.</verse-3>
			<verse-4>Osténde nobis, Dómine, misericórdiam tuam, et salutáre tuum da nobis.</verse-4>
		</reading-2>
		<reading-3>
			<name>Leitura II</name>
			<reference>2 Pedro 3, 8-14</reference>
			<snippet>«Esperamos os novos céus e a nova terra»</snippet>
			<announcement>Leitura da Segunda Epístola de São Pedro</announcement>
			<text>Há uma coisa, caríssimos, que não deveis esquecer: um dia diante do Senhor é como mil anos e mil anos como um dia. O Senhor não tardará em cumprir a sua promessa, como pensam alguns. Mas usa de paciência para convosco e não quer que ninguém pereça, mas que todos possam arrepender-se. Entretanto, o dia do Senhor virá como um ladrão: nesse dia, os céus desaparecerão com fragor, os elementos dissolver-se-ão nas chamas e a terra será consumida com todas as obras que nela existem. Uma vez que todas as coisas serão assim dissolvidas, como deve ser santa a vossa vida e grande a vossa piedade, esperando e apressando a vinda do dia de Deus, em que os céus se dissolverão em chamas e os elementos se fundirão no ardor do fogo! Nós esperamos, segundo a promessa do Senhor, os novos céus e a nova terra, onde habitará a justiça. Portanto, caríssimos, enquanto esperais tudo isto, empenhai-vos, sem pecado nem motivo algum de censura, para que o Senhor vos encontre na paz.</text>
			<endind>Palavra do Senhor.</endind>
		</reading-3>
		<reading-4>
			<name>Aleluia</name>
			<reference>Lc 3, 4.6</reference>
			<response>Aleluia. Aleluia.</response>
			<text>Preparai o caminho do Senhor, endireitai as suas veredas e toda a criatura verá a salvação de Deus.</text>
		</reading-4>
		<reading-5>
			<name>Evangelho</name>
			<reference>Mc 1, 1-8</reference>
			<snippet>«Endireitai os caminhos do Senhor»</snippet>
			<announcement>Evangelho de Nosso Senhor Jesus Cristo segundo São Marcos</announcement>
			<text>Início do Evangelho de Jesus Cristo, Filho de Deus. Está escrito no profeta Isaías: «Vou enviar à tua frente o meu mensageiro, que preparará o teu caminho. Uma voz clama no deserto: ‘Preparai o caminho do Senhor, endireitai as suas veredas’». Apareceu João Baptista no deserto, a proclamar um baptismo de penitência para remissão dos pecados. Acorria a ele toda a gente da região da Judeia e todos os habitantes de Jerusalém e eram baptizados por ele no rio Jordão, confessando os seus pecados. João vestia-se de pêlos de camelo, com um cinto de cabedal em volta dos rins, e alimentava-se de gafanhotos e mel silvestre. E, na sua pregação, dizia: «Vai chegar depois de mim quem é mais forte do que eu, diante do qual eu não sou digno de me inclinar para desatar as correias das suas sandálias. Eu baptizo-vos na água, mas Ele baptizar-vos-á no Espírito Santo».</text>
			<endind>Palavra da salvação.</endind>
		</reading-5>
	</mass>
</xml>
