<?xml version="1.0" ?>
<xml>
	<mass season="advent" week="02" weekday="thursday">
		<reading-1>
			<name>Leitura I</name>
			<reference>Is 41, 13-20</reference>
			<snippet>«Eu sou o teu redentor, o Santo de Israel»</snippet>
			<announcement>Leitura do Livro de Isaías</announcement>
			<text>«Sou Eu, o Senhor, teu Deus, que te seguro pela mão direita e te digo: ‘Não temas, Eu venho em teu auxílio’. Não temas, pobre verme de Jacob, bichinho de Israel. Eu venho socorrer-te – oráculo do Senhor –, o teu redentor é o Santo de Israel. Eu te converterei em trilho aguçado, novo e bem cortante; calcarás e triturarás os montes e transformarás em palha as colinas. Hás-de joeirá-los e o vento os levará, o vendaval os dispersará. Mas tu exultarás no Senhor e te gloriarás no Santo de Israel. Os infelizes e os pobres buscam água e não a encontram e a sua língua está ressequida pela sede. Eu, o Senhor, os atenderei, Eu, o Deus de Israel, não os abandonarei. Farei brotar rios nos montes escalvados e fontes por entre os vales. Transformarei o deserto em lago e a terra seca em nascentes de água. No deserto farei crescer o cedro, a acácia, a murta e a oliveira; na estepe plantarei o cipreste, o olmo e o pinheiro, para que todos vejam e saibam, considerem e compreendam que a mão do Senhor fez estas coisas, que o Santo de Israel as realizou».</text>
			<endind>Palavra do Senhor.</endind>
		</reading-1>
		<reading-2>
			<name>Salmo Responsorial</name>
			<reference>Salmo 144 (145), 1.9.10-11.12-13ab (R. 8)</reference>
			<response>O Senhor é clemente e compassivo, paciente e cheio de bondade.</response>
			<latin_response>Miserátor et miséricors Dóminus, longánimis et multæ misericórdiæ.</latin_response>
			<verse-1>Quero exaltar-Vos, meu Deus e meu Rei, e bendizer o vosso nome para sempre. O Senhor é bom para com todos e a sua misericórdia se estende a todas as criaturas.</verse-1>
			<verse-2>Graças Vos dêem, Senhor, todas as criaturas e bendigam-Vos os vossos fiéis. Proclamem a glória do vosso reino e anunciem os vossos feitos gloriosos;</verse-2>
			<verse-3>Para darem a conhecer aos homens o vosso poder, a glória e o esplendor do vosso reino. O vosso reino é um reino eterno, o vosso domínio estende-se por todas as gerações.</verse-3>
		</reading-2>
		<reading-3>
			<name>Aleluia</name>
			<reference>cf. Is 45, 8</reference>
			<response>Aleluia. Aleluia.</response>
			<text>Desça o orvalho do alto dos céus e as nuvens chovam o justo; abra-se a terra e germine o Salvador.</text>
		</reading-3>
		<reading-4>
			<name>Evangelho</name>
			<reference>Mt 11, 11-15</reference>
			<snippet>«Não apareceu ninguém maior do que João Baptista»</snippet>
			<announcement>Evangelho de Nosso Senhor Jesus Cristo segundo São Mateus</announcement>
			<text>Naquele tempo, disse Jesus à multidão: «Em verdade vos digo que, entre os nascidos de mulher, não apareceu ninguém maior do que João Baptista. Mas o mais pequeno no reino dos Céus é maior do que ele. Desde os dias de João Baptista até agora, o reino dos Céus sofre violência e são os violentos que se apoderam dele. Porque todos os profetas e a Lei profetizaram até João. É ele, se quiserdes compreender, o Elias que estava para vir. Quem tem ouvidos oiça».</text>
			<endind>Palavra da salvação.</endind>
		</reading-4>
	</mass>
</xml>
